美敍聯軍發動滅IS關鍵一役

美敍聯軍發動滅IS關鍵一役

圍攻巴古茲的SDF戰士為車上機關槍上彈。路透社

獲美國支持的「敍利亞民主力量」（SDF）上周五開始攻進「伊斯蘭國」（IS）最後據點巴古茲後，因面對IS武裝分子頑強抵抗，只能緩緩推進；但他們估計昨天會可發動「決定性一役」，殲滅IS僅餘勢力。

相關新聞：IS殘兵怒斥領袖跳船逃遁沙漠

IS佈下重重地雷

隨IS控制地逐步萎縮，數千名武裝分子和IS追隨者帶平民退到巴古茲一帶村落和農地，近周出動作最後反抗。SDF發言人蓋米什盧指，「我方部隊正以緩慢速度推進，來避免任何問題，因IS在該處佈下了重重地雷。只是一小塊地，沿路就已埋下數千個地雷」。

蓋米什盧又指，堅持死守巴古茲的武裝分子通常是外國人，他們會用隧道藏身，然後進行突襲。SDF指揮官阿邁迪同指，地面部隊攻入IS據點時，IS武裝分子會以佈下的詭雷和狙擊步槍還擊。IS昨又頻以人肉炸彈和自殺式汽車炸彈，拖慢SDF推進。

美國為首聯軍則繼續向巴古茲發動空襲，以配合SDF地面部隊進攻。敍利亞通訊社指聯軍前日在巴古茲發動空襲時，採用了國際禁用的白磷彈，「陷數百名平民及IS人質入險境」。敍國曾多次指摘聯軍使用白磷彈，但美國否認。

路透社/美聯社/新華社

被困孤兒和平民近日陸續撤出巴古茲。路透社

重獲自由的雅茲迪男孩跟家人相擁。路透社

上一則
上一則
前後被擄7次 飽受虐待 大命IS人質 避過兩次斬首

下一則
下一則
IS殘兵怒斥領袖跳船逃遁沙漠

IS殘兵怒斥領袖跳船逃遁沙漠
聖戰新娘丈夫盼與妻兒回荷蘭
前後被擄7次 飽受虐待大命IS人質 避過兩次斬首

SDF-1